{
    "question": "Pada penyilangan bunga Linaria marocana bunga merah (AAbb) dengan bunga putih (aaBB) menghasilkan bunga ungu (AaBb). Apabila F1 disilangkan dengan bunga merah (Aabb), berapakah ratio fenotip F2-nya antara ungu : putih : merah adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ini tipe soal kriptomeri...<br>sehingga<br>\u00a0AAbb x aaBB<br><br>F1 : AaBb<br><br>P2 \u00a0: \u00a0AaBb x Aabb<br>\u00a0<br>F2 : AABb = ungu<br>\u00a0AaBb = ungu<br>AAbb = merah<br>Aabb = merah<br>AaBb = ungu<br>aaBb = Putih<br>Aabb = merah<br>aabb = putih<br><br>maka rasio ungu : putih : merah<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03 \u00a0 \u00a0: 2 \u00a0 \u00a0 : 3<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-bagian-bagian-jantung-227",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan bagian-bagian jantung ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Serambi Kiri = ruang dalam jantung yang berfungsi menerima O2 dari paru paru<br><br>Bilik kiri = ruang pada jantung yang berfungsi memompa darah yang kaya O2 ke seluruh tubuh<br><br>Serambi kanan = ruang pada jantung yang berfungsi sebagai penerima CO2 dari seleuruh tubuh<br><br>Bilik kanan = raung pada jantung yang berfungsi memompa darah CO2 ke paru paru<br><br>Katup jantung = sebagai sekat pemisah antara serambi dan bilik sehingga tidak terjadi percampuran darah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lumut-hati-temasuk-lumut-berumah-duasebab-356",
            "question": "Lumut hati temasuk lumut berumah dua,sebab ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banyak yang menganggap kelompok lumut hati mrerupakan\u00a0 kelompok peralihan dari tallophyta menuju cormophyta<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dikatakan lumut <strong>berumah dua</strong> karena\u00a0<span>dalam satu individu terdapat anteridium dan arkegonium saja.<br>Sedangkan lumut dikatakan <strong>berumah satu</strong> apabila,\u00a0</span><span>anteridium dan arkegonium terdapat dalam satu individu.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-nama-lain-jamur-171",
            "question": "Apa nama lain jamur ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nama lain jamur\u00a0fungi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-perokok-berat-memiliki-frekuensi-pernapasan-lebih-banyak-965",
            "question": "Seorang perokok berat memiliki frekuensi pernapasan lebih banyak karena....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mudah lelah.<br>Iya bukan ?<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Saat asap rokok terlepas, secara langsung seorang perokok pasif akan \nmenghirup udara yang bercampur asap. ini bisa mengakibatkan sesak nafas,\n iritasi hingga sakit jantung dan paru-paru. Asap rokok yang terlepas \nmengandung nikotin, karbon monoksida, hidrogen sianida dan amonia. semua\n zat-zat tersebut adalah racun mematikan yang lambat laun bisa \nmenggerogoti kesehatan tubuh perokok pasif. bahkan efeknya bisa lebih \nparah jika dibandingkan dengan perokok aktif.<br></span><br>seorang perokok berat memilliki frekuensi nafas yang lebih banyak dan volume tidal yang lebih kecil karena Frekuensi nafas yg lebih banyak merupakan tanda penyakit paru seperti radang alveolus dan kanker paru2 <br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dasar-pengelompokkan-tumbuhan-menjadi-kelompok-tallophyta-dan-843",
            "question": "Apa dasar pengelompokkan tumbuhan menjadi kelompok tallophyta dan kormophyta?    tolong di jawab, butuh banget :(",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tallophyta adalah tanaman yang susah dibedakan antara batang daun dan akarnya, contohnya adalah lumut<br>kormophyta adalah tanaman yang mudah dibedakan antara akar batang dan daunnya, contohnya mangga, apel ,dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saat-berada-di-lambungkerja-enzim-ptialin-akan-du-hambat-oleh-770",
            "question": "Saat berada di lambung,kerja enzim ptialin akan du hambat oleh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kerja\n enzim ptialin dapat berlangsung hingga 1 jam setelah makanan memasuki \nlambung, karena setelah itu, kerja enzim ptialin dihambat oleh zat asam \nyang disekresikan oleh lambung. \u00e0<span>\n enzim ptialin merupakan enzim amylase yang tidak aktif saat pH medium \nturun di bawah 4,0. Sebelum melewati lambung, hampir sepenuh pati telah \ndiubah menjadi maltosa dan polimer glukosa kecil lainnya. Kemudian, \nsisanya akan diubah oleh zat sekresi pankreas yang mengandung \u03b1-amilase.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-empat-macam-bentuk-susunan-sporangium-pada-daun-tumbuhan-756",
            "question": "Jelaskan empat macam bentuk susunan sporangium pada daun tumbuhan paku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(1) Sorus, yaitu sporangium yang terletak di permukaan daun.\u00a0<br><span>(2) Sinangium, yaitu sporangium yang terletak di ketiak daun.\u00a0</span><br><span>(3) Strobilus, yaitu kumpulan sporangium di ujung batang atau cabang batang.\u00a0</span><br><span>(4) Sporokarpium, yaitu sporangium yang terletak dalam badan buah.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-reproduksi-lumut-hati-secara-vegetatif-dan-generatif-486",
            "question": "Alat reproduksi lumut hati secara vegetatif dan generatif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dilakukan dengan cara peleburan antara sel gamet jantan[SPERMATOZOID]<br>dan sel gamet betina {OVUM}. ini secara generatif.<br><br>kemudian secara vegetatif:<br>1.pembentukan TUnas<br>2.penyebaran spora\u00a0<br>3.fragmentasi<br><br>{semoga membantu}<br>;tolong jadikan jawaban terbaik;",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Generatif dan vegetatif<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pertumbuhan-biji-disebut-juga-phanerogamae-860",
            "question": "Mengapa pertumbuhan biji disebut juga phanerogamae",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Phanerogamae, yaitu tumbuhan dengan alat perkembangbiakan yang jelas terlihat dan disebut pula Embriophyta siphonogama,<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Gymnospermae berasal dari bahasa Yunani yaitu, Gymno = terbuka atau telanjang dan Sperma= biji. Anggota Gymnospermae memiliki ciri utama berupa bakal biji yang tumbuh pada permukaan megasporafil (daun buah).Tumbuhan ini memiliki habitus semak, perdu, atau pohon.Akarnya merupakan akar tunggang, batang tumbuhan tegak lurus dan bercabang-cabang. atau<br></span>Gymnospermae yaitu\u00a0<span>kelompok tumbuhan dengan alat perkembangbiakan yang terlihat</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-pernapasan-perut-dan-pernapasan-dada-292",
            "question": "Apa perbedaan pernapasan perut dan pernapasan dada ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Perbedaan pernapasan perut dan pernapasan dada adalah:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pernafasan dada menggunakan tulang rusuk dan otot\ndisekitarnya untuk mengatur masuk keluarnya udara, sementara pernafasan perut\nmenggunakan otot diafragma dalam mengatur masuk keluarnya udara</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>Pembahasan</strong>:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Manusia dapat bernafas menggunakan pernafasan dada dan\npernafasan perut.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pernafasan dada adalah \u00a0pernapasan yang melibatkan otot antar tulang\nrusuk. Mekanismenya adalah sebagai berikut:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>1. Fase inspirasi (menghirup udara):</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada fase ini otot pada bagian antar tulang rusuk mengalami\nkontraksi atau menegang. Akibatnya, tulang bagian rusuk akan terangkat ke atas\ndan volume bagian rongga dada akan membesar. Tekanan pada udara terjadi di\nbagian rongga dada sehingga mengecil. Ini membuat udara yang berasal dari luar\nmasuk ke dalam paru-paru.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>2. Fase ekspirasi (menghembuskan nafas):</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada fase ini otot\npada bagian antar tulang rusuk mengalami relaksasi atau mengendur. Akibatnya, bagian\ntulang rusuk mengalami penurunan dan volume pada rongga dada mengalami\npengecilan. Tekanan udara pada rongga dada membesar.</p>\n\n<p>Ini membuat udara pada\nbagian paru \u2013 paru kemudian keluar dari bagian tubuh. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><span>Sebaliknya, Pernafasan\nperut adalah\u00a0 pernapasan yang melibatkan\notot diafragma yang terletak di antara bagian dada dan perut.</span></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Mekanismenya adalah\nsebagai berikut:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>1. Fase inspirasi (menghirup udara):</strong></p><strong>\n\n</strong><p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada fase ini otot diafragma mengalami kontraksi atau\nmenegang. Akibatnya, diafragma akan berbentuk datar dan volume bagian rongga\ndada akan membesar. Tekanan pada udara terjadi di bagian rongga dada sehingga\nmengecil. Ini membuat udara yang berasal dari luar masuk ke dalam paru-paru.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>2. Fase ekspirasi (menghembuskan nafas):</strong></p><strong>\n\n</strong><p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada fase ini otot diafragma\nmengalami relaksasi atau mengendur. Akibatnya, diafragma akan kembali ke bentuk\nsemua (melengkung) dan volume pada rongga dada mengalami pengecilan. Tekanan\nudara pada rongga dada membesar.</p>\n\n<p>Ini membuat udara pada\nbagian paru \u2013 paru kemudian keluar dari bagian tubuh. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>Kelas: VI</strong></p>\n\n<p><strong>Mata Pelajaran: </strong>Biologi <strong></strong></p>\n\n<p><strong>Materi: </strong>Sistem Pernafasan pada Manusia </p>\n\n<p><strong>Kata Kunci: </strong>\u00a0Pernafasan Dada, pernafasan perut <strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}